包大人：「逆權商人」的公關示範

被稱為「逆權商人」的童裝連鎖店 Chickeeduck 老闆周小龍，在荃灣愉景新城商場分店內擺放「香港民主女神像」作展覽，迅即人氣急升成為全城焦點，然後透露自己有意參加 9 月立法會直選。

周小龍是前廣告公司高層，果然懂得如何搶眼球，示範複雜的公關計算。

作為素人參與選舉，首先要打響知名度。在商店內放民主女神像，有圖像畫面之餘更直接觸及社會運動和地產霸權，此類敏感議題自然能引起迴響，突出其「逆權商人」形象。

周老闆在時間上亦十分考究。他選擇由星期三開始作一星期展覽，有 3 日時間製造討論，吸引人群於週末到訪，甚至親建制人士到場引起混亂。最重要是展覽有限期，可以製造 urgency 之餘，更在「國安法」通過前完結，以免惹上官非。

然後他又向傳媒表示自己反對暴力，與激進的示威者劃清界線，以免被北京列入黑名單。到接受記者訪問，表示有興趣參選立法會時，他又說不單止要選議員，還想踢走「暴力郭偉強」，訊息簡單易明兼且有目標有畫面，令泛民支持者產生認同感，在訊息設計方面，他是高手。

有傳媒質疑他曾經於雨傘運動期間，批評示威者令生意減少，他又早有準備，說自己過去錯了。

其實香港這個城市，多年來出現了好多「忽然愛國」或者「忽然民主」的人，大家實在毋須太興奮又或者奇怪，這是正常現代政治的一部分。

Source